.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Green-Man:

Зеленый Человек (`Green Man <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=221>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Отдельные `зеленые люди <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1176>`_ - младшие божества, способные даровать заклинания тем, кто им поклоняется.
Зеленые люди обычно позволяют быть своими жрецами только разумным растениям, таким как :ref:`лешие <ch2--ancestry--leshy>`.
Если после тщательной личной проверки другое существо окажется другом растений, зеленый человек от всего сердца примет в свои ряды этого странного последователя из плоти икрови.
В то время как конкретные зеленые люди имеют разные эдикты и анафемы, подходящие их личностям, а некоторые нейтрально добрые или нейтрально злые зеленые люди могут претерпеть дальнейшие изменения, нижеследующее является основами, которым следует большинство последователей зеленых людей.


**Эдикты**: Открывать или создавать новые формы растительной жизни, способствовать росту и благополучию флоры, сохранять области дикой природы

**Анафема**: Позволять оставаться безнаказанными вопиющим злоупотреблениям растений; наносить ущерб окружающей среде; вредить растительной жизни, кроме как в стремлении спасти большую растительную жизнь

**Мировоззрение последователей**: НД, Н, НЗ (NG, N, NE)

**Источник**: Bestiary 3 pg. 119


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Bestiary 3 pg. 119

**Божественный навык**: Природа

**Предпочитаемое оружие**: серп

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/healing`,
:doc:`/lost_omens/Domain/might`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/protection`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus`
| **2-й**: :ref:`spell--e--Entangle`
| **6-й**: :ref:`spell--t--Tangling-Creepers`





.. include:: /helpers/actions.rst